#  Tinkoff Fintech School 2019, Spring

[L1.pdf](L1/L1.pdf)   
[L2.pdf](L2/L2.pdf)   
[L3.pdf](L3/L3.pdf)   
[L4.pdf](L4/L4.pdf)   
[L5.pdf](L5/L5.pdf)   
[L6.pdf](L6/L6.pdf)   
[L7.pdf](L7/L7.pdf)   
[L8.pdf](L8/L8.pdf)   
[L9.pdf](L9/L9.pdf), [Настройка CI](L9/README.md)

[Настройка линтера](linter.md)   
[Требования к проекту](project-requirements.md)   
[Техническое задание к проекту "аукцион"](project.md)

## Общие замечания и комментарии по HW2
1. Чтобы не дублировать замечания, буду писать их в одном месте. 
Т.е. если где-то отписываю замечание, то смотри аналогичные места во всём MR.
1. Отформатируйте код через go fmt, а лучше настрой file watcher, который будет его автоматически форматировать при сохранении.
1. Обрабатывайте ошибки, мы это разбирали на лекции. См. пример в L2 на 58-м слайде.
1. Аббревиатуры в Go пишут в одном стиле (id, либо ID)
   https://github.com/golang/go/wiki/CodeReviewComments#initialisms
1. Если слайс пустой, то можно не выделять под него память по 0 элементов. Функция append корректно работает с nil-слайсом.
   https://play.golang.org/p/czylbohQC0_M
1. Имена ресиверов должны быть короткими, часто однострочными.
   https://github.com/golang/go/wiki/CodeReviewComments#receiver-names
1. `log.Fatal`, `os.Exit` - можно использовать только в функции main. 
Иначе получается, что какая-то функция в процессе работы может заверщить приложение. 
Если таких функций будет много, то контролировать приложение будет сложно. 
Завершает только функция main. Поэтому пробрасываем ошибку наверх, дополнив её информацией (это важно, см. обработку ошибок в лекции, пример с сервисом бронирования отелей)
1. В Go всё в mixedCaps: https://github.com/golang/go/wiki/CodeReviewComments#mixed-caps
1. Используйте flag.StringVar вместо flag.String. Работа с указателями потенциально опаснее, чем с типами по значению.
